嚴正警告新任議員 邊個去張建宗簡介會就係鬼

民主派主導的新一屆區議會任期已經展開，政府要連繫區議員相信要下一番功夫。政府昨日發信邀全體479名區議員於下周五（10日）出席與政務司司長張建宗及相關局長會面。不過至今中西區、屯門、黃大仙、油尖旺和元朗區的民主派議員都已表明杯葛，有政黨更狠批政府「落選（區議員）見林鄭，當選見張建宗」，直斥今次只是公關騷。

民政事務署昨向全港區議員發信，邀請議員在1月10日出席由張建宗主持的簡介會，指張建宗會聯同其他局長就地區行政事宜作出簡介，並稱希望「加強與區議員的溝通和合作」。簡介會預計有1.5小時，於北角社區會堂舉行。

多區的民主派區議員相繼續發聲明杯葛簡介會。元朗區議會32名民主派區議員批評張建宗於同一時間約見全港18區共400多位區議員會面，根本並非有心有誠意去聽取議員的意見，認為簡介會只是一場公關騷，故他們一致決定不會出席簡介會，並呼籲其他區議員一同杯葛。他們又建議張建宗，希望聆聽區議員意見就應親自到18區，逐一與區議會議員和市民對話。

新同盟、民主黨、民協拒絕出席會面

新同盟亦在社交網站表明杯葛，怒斥「落選見林鄭，當選見張建宗，收皮啦！」新同盟輪任召集人周炫瑋表示，當局的通知期太短，加上政府明知不少議員會趁台灣大選離港觀選，仍然選擇該日舉行簡介會並無誠意，表明不會配合政府搞「政治騷」。

民主黨全體區議員亦拒絕張建宗會面邀請：「張建宗昨天倉猝邀請全港十八區新當選的區議員會面，民主黨認為，政府邀請時間倉猝，毫無誠意，決定全黨拒絕出席。政府只派張建宗會見新當選議員，特首林鄭月娥卻親自接見落選議員，做法非常荒謬！」民主黨認為，若政府有誠意與新當選區議員會面及坦誠交流，應立即與十八區區議會聯絡，安排時間逐個到訪各個區議會。民主黨觀塘及黃大仙黨團亦曾發表聲明表明不會「浪費時間」：「政府對超過200萬市民上街的訴求充耳不聞，就張建宗邀約區議員出席簡介會，我們決定不會浪費時間參與。 我們認為起草本篇聲明已十分浪費時間。」

擁有20位區議員的民協亦會杯葛會面。主席施德來指，如果張建宗是有誠意，應直接與市民會面：「佢應該自己主動去到18區，面對香港市民處理矛盾，與市民直接接觸。」黃大仙區議員25人全為民主派，施德來指，逾20人已表明不會出席。民協副主席兼深水埗區議員楊彧指政府這類交流會，最多只讓區議員發言三分鐘，故不會有任何效果：「呢啲只係純粹政府嘅公關工程。」他又預料深水埗的民主派區議會也不會出席會面。

以往會透過出席交流會抗議，但社民連東區區議員曾健成表明不會出席，社民連沙田區議員岑子杰亦批評政府沒有誠意，未有諮詢議員便自行決定會面日子；「政府似乎想單方面講，多過想溝通，如果真係想見議員，點會安排一次過見400多位議員？」

地區方面，除元朗區議會外，葵青區的27位民主派區議員同樣表明不會出席，區議員周偉雄指，張建宗只預留2小時與超過400名議員見面，質疑「可以提問嘅空間唔多」，呼籲張建宗若要聆聽民意，可考慮落區直接與區議員見面。民主黨單仲偕則指，張建宗與其舉行「吹風會」，不如向警務處處長「吹吹風」，呼籲警方代表出席區議會大會，接受議員提問，相信這樣做會更有意義。

油尖旺區議會的民主派區議員也發聯合聲明，表態拒絕當政治花瓶。他們指出，油尖旺一直是衝突重災區，而警暴問題不斷，當局不但無意解決，甚至多番傳出委任落選區議員出任公職作政治酬庸，是毫不尊重選舉結果，故此他們一致不會出席簡介會，不做「極權政府的當政治花瓶」，同時建議張建宗與他們「齊上齊落」，在最前線了解緊張的警民關係。

黃大仙籲全體區議員杯葛

全體區議員均為民主派的黃大仙區25位區議員亦回信給張建宗指，認為張在同一時與18區400多位區議員會面，而林鄭則親自逐一與落區的建制派見面，反映港府「根本無意去聽取眾多議員和投票給我們市民的意見，只是敷衍向公眾表達已有聆聽市民意見」，所以不會出席簡介會，同時呼籲其他區的區議員一同杯葛，並要求當局立即回應民意，林鄭和張建宗親自到18區以表誠意，強調「五大訴求、缺一不可」。

屯門區的民主派區議員決定一致拒絕出席簡介會，其中9位首次當選區議員的素人更回應政府說：「陪政府做政治show？不了。」中西區民主派區議員就聯合回覆指，林鄭親自見落選建制派兼委任公職，加上有指當局擬為落選建制派增加分區委員會席位，直斥當局「完全漠視民意、與民為敵」，故不會出席簡介會。

政務司司長張建宗今日見記者時解釋，該簡介會的用意是向新一屆區議會介紹區議會運作、地區與不同政府部門的關係，並探討未來雙方的合作空間，形容「呢個做法查實都係每一屆新嘅區議會選舉之後，都係一個慣常做法，過往幾屆政府都係咁」。至於早前有指當局擬增加分區會會員數目，以委任落選的建制派人士為分區會委員，張聲稱分區會的任期於3月底屆滿，當局正進行檢視，並已澄清未決定是否加位。

成個會擺明做show順手招降
邊個去就係鬼

仲要去北角出席福建人出嚟打人咪仆街 擺明係局

白鴿都唔去 去嗰個真係抵屌

推